胡志偉 : 我帶領的民主黨，事實上係向前衝嘅？

建議睇全文，你就知民主黨依家立場，取態係點。
人地有話你聽佢知道依家咩問題

但與民主黨的「演變」相對的，是對該黨質疑責難的「不變」，對於這種矛盾，胡志偉和許智峯都認為源於同一根本：對民主黨的不信任。

胡志偉、許智峯專訪 萬箭穿心的民主黨，有可能重獲信任嗎？

確實，過去一年反修例運動中，民主黨多名立法會議員都有過令人印象深刻的表現，例如主持逃犯條例草案委員會的涂謹申、經常在抗爭前線的鄺俊宇、許智峯，胡志偉本人有過 612 「我要見指揮官」的「勇武」一刻，林卓廷、尹兆堅亦有遇襲的經歷；但對於質疑民主黨的人而言，他們的著意的更多是：元老李柱銘的對攬炒有保留的訪問、23 條立法不損害自由人權會支持的言論、林卓廷在運動初期的「5 比 0」論，以及黃碧雲絕少在抗爭現場前線出現的事實。

「我做啲咩都好似唔入民主黨數，總之好嘅就唔入民主黨數，但唔好嘅嘢就會。」作為在反修例示威中表現頗獲好評、甚至獲「連登仔」冠名「許智勇」的民主黨人，許智峯這個評語，多少有參考價值。

他眼中，他之所以有運動前線的抗爭行為，其實不單因為他個人「勇武」，而是整個民主黨經過「演變」，逐漸發展出來「抗爭路線」，「我覺得民主黨已經變咗啦。」

「如果民主黨無唔同到，我同鄺仔（鄺俊宇）今日都去唔到立法會呢個位，俾大佬打咗好耐踢咗出黨啦。」cls

這種不信任的源頭，或許源自 2009 年到 2010 年民主黨的一連串決定：不參與五區公投、走入中聯辦談判、最終支持政府按民主黨建議提出的 2010 年政改方案（即地區直選增加五席，並新設「超級區議會」五席功能組別），以至歷史再久遠一點、90 年代初擁抱民主回歸、匯點中人一再「投共」，還有傘運期間和「勇武」割蓆等，都持續在網上成為民主黨的「罪狀」。

最新鮮熱辣的例子，是民主派初選方案公布後，有參選人草擬並簽署「抗爭派立場聲明書」，承諾達成 35+ 必定攬炒，似乎衝著拒簽的民主黨等「溫和派」而來。

「否決財政預算案，我哋一向都有公開說明，我唔相信，我胡志偉民主黨主席公開講的言論，如果我食言的話，我哋個黨唔駛收檔。」收檔?

除左許智勇，鄺仔
其他果啲真係有進步過

胡志偉同許智峰同鄺俊宇 真心為民主既話 離開民主黨
再留係入面無乜意思 始終都係搣唔甩班老人揸旗

打死我都唔信白鴿食言會收檔

笑撚左

好心你收皮啦 最近嘅投票記錄點計啊
同埋李柱銘係唔係唔代表民主黨啊 民主黨投票係同李柱銘立場一樣喎

都係唔會提修改議事規則

/ / 民主黨主席胡志偉表示，民主黨紀律委員會將就許智峯涉「搶手機」一事重新展開聆訊，並會將結果交予中委會處理和討論。胡志偉又提到，不會因許智峯的官司而給予他任何形式的經濟支援。/ /
點樣向前衝法？2018年唔係胡志偉領導？四方西直頭話要踢佢出黨

去到19年、20年，見許智峯幫到手拉票，就唔割了 不過許智峯自己都好似好支持民主黨

希望各位初選積極投票，趕走第一大黨民主黨

佢反口佢個黨會收檔就係笑話

仲未計四方西、Martin Lee最近言論.......
缺席、棄權紀錄......
四年前割魚蛋、割梁游，做錯咁多樣野，有無道歉同交代

四方西幾時死？淨係識保住5：0
沙田區議會單野又無左件事？！？

一D 衝 (許)
一D 舊底路線 (李)
一D 失縱扮理性 (黃)

大包圍 咩都係

仲有 碧雲邪神

梁遊割席
魚強割席

果陣胡志偉咪又係度
只不過係 2019 主流反差咁大 ，係要貼近個路線
69 616 去到 721 , 民主黨 D人咪又係觀望中

胡大將軍不如同鄺許 拉埋班後生區議員組新黨啦

梁游入到去咪又搞事重比人DQ, 入立法會係要有多少腦先掂，好似郭榮鏗咁
李柱銘可能係拖延策略, 玩9支共, 扮埋冷傾

胡志偉本人有過 612 「我要見指揮官」的「勇武」一刻

有幾勇武呀

佢2016年12月先做黨主席嘛

盡量唔當佢領導啦

呢個post都仲有人支持胡志偉

迪迪

咁以佢黎計果下真心型既

單拖一個外科口罩食tg

選舉到先衝啫

個陣見到呢幕都幾震撼 可以依加見慣咗覺得小兒科

屌佢啲黨員仲講緊最大問題唔係比支那喺番港立法而係條法冇諮詢
想人信你成個黨都要執番正啲上下樑先得架

民主黨幕後咁多元老王係背後指點江山

個個元老王都咁出名

胡志偉點可以帶領民主黨向前衝

許智峯、鄺俊宇出嚟自組新黨好過啦

政治力量同資源一定細咗好多 例子有范國威
我傾向內部改變 民主黨唔係共產黨 始終都係要接受民意、被民意左右 雖然唔知趕唔趕得切

咁係咪 屌鳩前人冇作為

係咪分化老鬼

去到而家呢個時刻 仲支持泛民
真係對 流血坐監 付出巨多既人唔住

宜家大家坐埋同一條船, 唔好各懷鬼胎，過左立會選舉先, 對家從來就係組織力高, 配票, 聽話, 赢到出來, 所以宜家泛民各派應該要出來開會共識

選舉近了 我們應當本土

呢個真係唔想提

#2

泛民：冇我地監察班勇武派晨早就騎劫變左暴亂輸民意啦，仲唔快啲捐錢投票？

如果佢所講既野都冇被TAKE INTO ACCOUNT
一早就被當民建聯喇

怪人拎自己黨D衰野黎講 唔睇好野
點解唔淨係做好野呢

呢個就典型民主黨既問題：廢

唔係話佢冇做野/冇百發百中既雄圖偉略

明明唔勇武，就覺得自己勇武

明明做得唔夠好，就覺得自己做盡左

明明做錯事，就要慢幾年先醒覺

黃毓民:李卓人、劉慧卿、湯家驊、何俊仁終將受到歷史的懲罰！（2011-05-11）--粵語中字
236,026 views

得鄺仔同許智峯叫合格
尹兆堅都叫見過下
其他就真係
好大進步空間

//「我做啲咩都好似唔入民主黨數，總之好嘅就唔入民主黨數，但唔好嘅嘢就會。」//
因為元老話立23條，仲有話攬炒好幼稚等等，呢啲言論個殺傷力好大，唔止影響本土仲會影響埋國際睇法，你地做既好事抵唔過呢啲言論破壞力

係一個無民主既地方成立民主黨
唔係為爭取民主 唔通為爭取以「民」為「主」既利益？

胡志偉則希望外界可以更留意民主黨的「現在」，他舉例，民主黨在大白象工程近年都堅定反對

三個月前 黃碧雲投票支持西九文化區撥款
其他民主黨啲人缺席
網民怒屌黃碧雲 點知佢話支持票係全黨共識

唔否認泛民整體黎講係有進步, 起碼冇好似以前咁玩埋d篤灰割蓆果d濕尻野, 但佢地一日唔清走班瘀血毒瘤(白頭big雲之流), 都係難以服眾, 冇得怪其他人對佢地有所質疑

/ /許智峯的黨友林卓廷、鄺俊宇、胡志偉等人及大約三十名支持者，今早到庭聲援許智峯。他們高叫「政府操控議會可恥！保皇黨助紂為虐可恥！」、「我撐許智峯、議員抗命無罪」等口號抗議。/ /
2019年

成件事明明就係港共派EO跟蹤議員 民主黨怒割許智峯

一票不投泛民

Push

邊個係迪迪？

有腦咁入去選張舉能？

豬海迪

衝1mm都叫衝

胡生投好先啲票啦啦

依家睇返轉頭
612應該係民主黨最威嘅時候

好過姓李條友，又話擋坦克，但行左成年，都未見過佢係前面。

民主派初選方案公布後，有參選人草擬並簽署「抗爭派立場聲明書」，承諾達成 35+&nbsp;必定攬炒，似乎衝著拒簽的民主黨等「溫和派」而來。

胡志偉強調，對於聲明的內容，民主黨其實並無異議，但強調這不代表就要抱著「算啦」的態度參與聯署，「如果係協調機制入面，我哋就跟，只不過戴耀廷話唔駛簽住…否則協調後，你又搞咗&nbsp;ABC，今日簽所謂聯合聲明，聽日又簽唔知咩野。」
「如果無信任存在，即使簽咗都係無信任。」

1.好簡單 你同意就簽 唔同意就唔簽
你講咩如果聽日又有第二份咁點係假設 無意思

2.大黨如公民黨眾志 傳統泛民如民協都簽左
似乎係胡志祥對素人不相任同不尊重
明明話認同聲明入面嘅野
但又用埋啲「ABC」「所謂聯合聲明」「唔知乜野」黎形容
係咪覺得素人係鬼有心累你dq?

btw發起人之一鄒家成區選時真係比民主黨屈係鬼

咁遲

我當佢真係唔係簽咗驚DQ啦，咁大個黨咁小學雞。而家有好多野要你簽咩？見係本土派素人搞就唔想簽

我要見指揮官

Heidi

前進，前進！

依單都幾好笑
成個黨內部割黎割去

總之郁手就唔岩

全部現任既退黨，再起一個新既夠信你有吉士la

總之唔係5：0就唔岩

heidi都唔係民主黨

個問題就係大家都認為劉慧卿同李柱銘係比你胡志偉許智峯更有代表性(民主黨)
一係你地高調公開話佢兩個唔代表民主黨, 否則只會令人覺得民主黨冇進步過.

你收緊十皮架，扮咩委屈？

估唔到會有人被泛民

投快必都唔能投你啦 民主黨

哈哈哈,,家下D人對代議士要求真低
低過位13歲細路

你唔講我仲以為係李柱銘做緊黨主席

唔係做你咩嘅問題，係個黨做咩
班友亂up, 你地割蔡耀昌，但無割martin同4方西，亦叫停唔到佢地
放棄個黨可能仲好

上面屌民主黨既全部都係熱狗 選舉先黎搞分化

想鬥黃？
咁你又俾人拉過未

會唔會考慮改下個網先

我食言多過你食米

大局為重🙏🏻含埋今屆先

回應胡志偉：你帶領的民主黨，事實上真係向前衝嘅？

立場四年前個《概觀民主黨》專題好好睇

係一國兩制同埋基本法嘅框架下向前衝
但係就唔會think out of the box

對代議士有要求有錯？？
wtf????

胡生612好似係前線屌黑警

你岩我認錯 我投過天琦同巴治奧，一個收共產黨錢坐緊監既熱狗黎，另一個聽黨中央order 引入dq 殘害泛民，嗚嗚

tldr

然後 就沒有然後

咩叫大佬文化
我搞嘅你就要跟
你搞㗎？睇下點啦。得閒飲茶
你話搞我就要跟我塊面擺邊呀

屌 咁麻煩你改撚左個基本信念先屌你老母
一日唔撚改都唔撚會投你

民主黨基本信念
1.香港是中國不可分割的一部分，我們支持香港回歸中國。

2.回歸後實行一國兩制、高度自治及港人民主治港，符合香港人意願，有利於穩定與繁榮，對中國的發展起促進作用。

3.我們關心中國，作為中國人民的一分子，香港人有權利及責任去參與及評議國家事務。

4.對中國政府任何涉及或影響香港的政策，我們都會反映港人意見，爭取港人的利益得到合理的照顧。

5.民主是實現高度自治的必要條件，是殖民地統治結束後理所當然的發展。

6.民主、自由、人權及法治是現代社會進步及繁榮的基石。必須加速民主政制發展，並同時鞏固現有保障自由、人權及法治的制 度，及進一步改革其不足之處。

7.香港要維持一個公平競爭和自由運作的市場體系，就需要有：適當的監管、合理和穩定的稅制、健全的法制及廉潔的政府。

8.經濟發展有賴投資者、勞工、專業人士、政府及社會每一分子共同努力。創造財富是社會發展的前提，而社會每一分子能夠合 理分享發展成果，才是創造財富的目的。

9.為促進香港穩定繁榮、維護社會公義及消除任何岐視，香港需要建立一套健全的教育、醫療、房屋、勞工、社會福利和社會保 障制度，更要促進個人平等的機會以發展個人潛能及社會參與。

10.為社會的長遠發展及保障下一代生活質素，我們將致力保育環境，使資源得以延續，生生不息。

一堆食屎狗，不過泛登照撐，然後話批評泛民嘅係五毛

投天奇都算 投條廢柴的士梁玩鴨脷洲口音😂你係咪弱智😂？

你睇下你啲黨員同老臣子講咩先啦

冇執政意志
唔敢去到盡係死因

改唔到必定收皮

算9數啦 民主黨個名都臭哂
你唔走就甩唔開

又話要大團結，結果都仲係有大黨、大台心態。大家一齊埋枱傾初選，本身共識係要簽，公開承諾否決35+之後財政預算案，戴妖自己突然話唔洗。之後素人出份聯署，民主黨都可以講到對方搞事咁

好明顯進步左好多
同老民主黨唔同架啦

本土派人士係咪可以試吓同鄧蓮如做交流

係有少少進步
和理非可能會欣慰
但仲未跟到個時勢

另外你唔不簽攬炒協議
我地咪唔投你

推this

你話你向前衝
咁show比大家睇
改做香港獨立大家就信你啦

我想問講黎講去胡志偉除咗我要見指揮官仲有啲咩傑出表現

搏dq咩
可以唔洗咁直接

點解許智峯有表現都唔會入民主黨數個原因係我地睇到大部份都仲係咁垃圾呀嘛

胡志偉：「入中聯辦何俊仁（時任民主黨主席）係有道歉，覺得自己選擇呢個（談判）方式係錯嘅，但我地唔認錯的，係我哋覺得策略本身無錯。」

「我用一個方法揭咗（共產黨）張底牌，我一毫子都無輸到喎。」胡志偉所指的「底牌」，是中共其實從來沒有給港人民主的意願。

又捉鬼天屍
你班泛民個底花就咪怪人唔信你地啦

有進步一定係事實格
但問題係香港人行前1k民主黨行10米

屌選舉近了又出黎群魔亂舞

政治人物用咩term 表達咩意思你自己諗

基於一國兩制已不被認受，積極尋求一國兩制外的任何可能性。

寫啲乜是但啦
但我買白鴿黨連講得含糊啲都唔敢

推 七一反國安法大遊行

咪就係得個一次咁大把

擺明就係驚dq又要搵落台階
質戴妖食死貓啦

之前明明割埋許智峯

當香港人傻鳩

向前
你學界小學生100m呀？

佢唔係民主黨喎

許智峰已經成撚日唔返工

How ，幾耐無見過胡志偉係前線，屌左句就當自己抗爭？

無

無話泛民唔好嘅 個體差好大咁姐
許智勇 鄺神得嘅 其他就要逐個同素人/本土比
睇下邊邊政績政綱聲望好D

係向前，不過太多人拖後腿

黃big雲
林卓庭我就覺得麻麻
硬係覺得佢成個政客咁

agger 當無政黨加成逐個揀囉 政績 政綱 講野等等

係，不過好慢，同埋有老鴿

范國威唔出走撚有得佢入立法會呀

踢咗李柱銘出黨再講啦

係咪要做埋魔法師先叫抗爭

今屆多左咁多本土洗投你地

啲P牌又衝曬出黎你一句我一句

大家知咩料啦

林卓廷俾人打到仆街喎

點解退咗先有得入立法會嘅 太耐嘅事唔係好記得 介唔介意講多少少？

民主黨立場保守係事實，但有啲人鬧李柱銘做咩回歸前不爭取獨立，這就是荒謬

97前嘅時空係冇人諗過勇武，難道你問點解佢當時唔叫人勇武咩？當時冇人接受獨立，你就怪佢點解唔獨立？

佢唔出走邊拎到嗰時嘅高登本土票?

咁事實胡志偉都叫做企過最前 亦冇倒米
李柱銘, 黃碧雲, 劉慧卿呢3件老鴿就唔該自己知自己事,
唔好講咁多廢話啦

同意

咁胡志偉對上一次上前線係幾時？

林卓廷仲影尻手足相話要報警

過去無法改寫，胡志偉則希望外界可以更留意民主黨的「現在」，「成個黨領導層重要人物，在立法會崗位都係向前衝，如果咁樣都唔代表個黨，我知有咩可以代表到個黨。」他舉例，民主黨在大白象工程近年都堅定反對，議員中的拉布他們亦「話衝就衝」，不過他亦承認、理解，外界以往對民主黨有既定印象，是自然不過，「你用一個舊套路去睇民主黨，咁我只能夠講你都無去尊重同欣賞，每一個組織都有經驗累積既過程，當中既改善同改進。」

就前幾個月 唔出席都算係反對嘅

明白 但2020已經有咁多本土派 今時今日退黨係咪仲可以好似當年咁吸到咁多本土票呢？

唔好覺得後生果批一定係同老嘢唔同立場先得㗎

今時今日連林卓延都大劑啦

冇出席 但係係全黨支持

你意思即係退黨就拎到高登本土票？

補充少少
我唔針對胡志偉你一個人
坦白講歷代民主黨主席你真係最進步一個

但係
一個連黃碧雲呢個犯眾憎都夠膽死推出黎初選既黨
點會有說服力呢？

屌 民主黨冇撚用架！

真 後生個班帶領番就真

總之本土優先

我淨係想佢地兩個離開白鴿

我點都支持佢地

希望唔好過唔到初選

佢兩個冇問題啦

民主黨

范國威如果唔走都唔知幾時先有得選新東，等班大哥退落黎都唔知等到幾時，而且黨內實大把競爭對手爭崩頭。依家有個小黨做山寨王不知幾好

連反對票都唔敢投 仲講乜撚?

民主黨必須就入中聯辦密室談判，向全體香港手足道歉

四方西仲覺得呢個決定係正確

不過諗深一層，如果冇老泛民出賣香港人嘅話，仲邊有本土派同熱狗嘅存在？
咁嘅話香港歷史都可以被扭轉

佢地所謂嘅向前進步其實都只係為勢所迫

唔跟就等被人民所唾棄

當然有部份年輕一輩，許志峯同鄺仔，係出自真心，比成個黨行前得多好多

被容海恩固頸

起碼威過哪吒啦

唔好講老人
尹兆堅都話係正確

佢哋要行前一步唔係因為思想進步
係因為形勢所逼同埋選舉近了咋

簡單一句
踢撚走曬你個黨啲老屎忽
你個黨先會重生
對家擺明官商警黑勾結合作
你班死人老屎忽重係到顧呢樣顧果樣
明明已經去到滅黨既階段
重係到講咩拒絕攬炒，法治吊鹽水
唔幫本土忙都算，重係到搞屎棍